

\chapter{Introduzione}
Questo è il logbook di TD.

Il logbook è diviso in due parti: Tecnologie Digitali base e Tecnologie Digitali avanzato. Ogni parte è poi divisa in capitoli: uno per ciascuna settimana di lavoro. Ogni settimana è poi divisa in diverse sezioni, che corrispondono indicativamente alle diverse parti di cui si compone ogni esperienza. Solitamente l'ultima sezione del capitolo è dedicata a Matlab/Octave. All'inizio di ogni sezione sono indicati gli esercizi (e gli homework) che vi corrispondono. Inoltre, le sezioni presentano al loro interno delle sotto-sezioni per maggiore chiarezza.

Riportiamo qui una sezione di esempio:
\section{Introduzione agli strumenti di lavoro}
\begin{exlist}
    \ok Es. 1
    \ok Es. 2
\end{exlist}
\subsection{Cartella di lavoro}
La cartella di lavoro del gruppo si trova su un disco rigido del computer al banco 13. Almeno una volta a settimana viene copiata sui nostri computer e da lì gestita con git, usando GitLab come remote. La cartella di lavoro sul PC 13 è identificata all'interno del sistema operativo dal percorso D:/tecno/falmal
\subsection{La DAQ: data acquisition board}
Lo strumento principale utilizzato nel corso per acquisire i "dati" delle esperienze è la DAQ, una scheda di acquisizione collegata via PCI con il computer del laboratorio. Guardando in gestione dispositivi, la nostra scheda al banco 13 risulta essere la NI 6321. Ergo le specifiche della scheda sono:

\begin{itemize}
    \item 16 input "single mode" o 8 "dual mode"
    \item Fondo scala per gli ingressi analogici (12 bit) a scelta fra: 0.2V, 1.0V, 5V, 10V
    \item Modalità di acquisizione (\texttt{input terminal configuration}): Default (-1), RSE (10083), NRSE (10078), Differential (10106), Pseudodifferential (12529) et maybe altre, suppongo.
    \item Terminali utili: \texttt{CB14} (5V), \texttt{CB29} (0V, terra), \texttt{CB22} (analog output 12 bit tra -10V e 10V), \texttt{CB68} (analog input 0), \texttt{CB33} (analog input 1)
    \item Massima corrente dall'analog output: $\SI{5}{mA}$
\end{itemize} 
Come indicato dall'esercizio 2, abbiamo misurato con il multimetro la d.d.p. tra il terminale \texttt{CB14} (5V) e il terminale \texttt{CB29} (0V, terra). La misura ottenuta vale $(5.016\pm0.004)$ V.

\section{Informatica ausiliaria}
\subsection{Git}
Per gestire la miriade di file con cui abbiamo a che fare, abbiamo organizzato tutto con un repo git. Dato che entrambi lo usiamo da riga di comando, riportiamo qui un elenco dei comandi essenziali che usiamo:
\begin{itemize}
    \item \texttt{git status}: controlla lo stato delle cose
    \item \texttt{git clone}: clona un repo da un \texttt{remote}
    \item \texttt{git pull}: scarica le nuove modifiche del \texttt{remote}
    \item \texttt{git add [folder]}: aggiunge la \texttt{folder} (con tutte le subdirectory) alla lista dei cambiamenti da segnare nel prossimo \texttt{commit}
    \item \texttt{git commit}: segna lo stato delle cose
    \item \texttt{git push}: carica i \texttt{commit} sul \texttt{remote}
\end{itemize}